<resources>
    <string name="app_name">Электро-сети</string>
    <string name="about">С 1945 года, в городе Бирске, предприятие «Электростанция» работало на дизельных двигателях типа: «Революция», «Метеор», «Атлант». В октябре 1945 года была пущена гидростанция на базе Гороховской мельницы, что дало городу дополнительную мощность. Но электроэнергии хватало только на обеспечение больницы и центра города.
14 апреля 2006 года в Единый государственный реестр внесена запись о переименовании предприятия в Муниципальное унитарное предприятие «Электрические сети» Городского поселения город Бирск муниципального района Бирский район Республики Башкортостан.
Основным видом деятельности ООО «Электрические сети» в настоящее время является транспортировка электрической энергии от поставщиков потребителям, а также строительство новых линий, проведение капитальных ремонтов, содержание сетей электроснабжения.
Основными функциями ООО «Электрические Сети» являются:
передача и распределение электрической энергии электростанций до потребителей;создание условий для подключения новых потребителей.На обслуживании предприятия находится более 440 километров воздушных линий 10/0,4 кВ, около 80 километров кабельных линий 10/0,4 кВ, более 150 трансформаторных подстанций и распределительных пунктов. Это оборудование требует качественного и профессионального обслуживания.
В ООО «Электрические сети» трудится 139 человека, из них 41 инженерно-технических работников, 96 – рабочие. Высококвалифицированные специалисты способны обеспечить функционирование всех систем электроснабжения города. Бесперебойную, безаварийную работу электрических объектов обеспечивают профессионалы высокого класса.
Одно из основных направлений развития предприятия – это применение новых технологий передачи электрической энергии и сокращение потерь при транспортировке электроэнергии, применение энергосберегающего оборудования, увеличение надежности и качества поставляемой потребителям электрической энергии.
Территория обслуживания ООО «Электрические сети» города Бирска с каждым годом увеличивается в связи со строительством новых микрорайонов.
Зона деятельности ООО "Электрические сети", определяемая в соответствии с границами балансовой принадлежности электросетевого хозяйства, находящегося в собственности сетевой организации или на ином законном основании - г.Бирск.</string>
</resources>